TRANSCRIPTION: KZOO_AUDIO/2023-03-11-03H00M.MP3
--------------------------------------------------------------------------------
1 8552438892でジャパディーズビューとお申し込みください テレビジャパンジャパディーズビューのチャンネル番号は1678ですお電話いただいているところで
すかちょうどお時間になりました本当に毎回ねもうすべての方たちの電話を取ることができずに本当にごめんなさいねもう申し訳ないと思いながらもお時間迫ってしまいましたも
しもし電話をおとお時間いっぱいとなりましたお答えが出たのはルミックスZ東京FMということですそれからヒューマンサービスのプレゼントについてこれまだお答え出ていな
いのとそれから使わなくなったピアノを買い取ってくれる業者さんなどそれから計算への質問だったんですがこれわかりなる方いたらまた来週ぜひ教えてさし上げてくださいワク
チンどこで受けられるかまたアイコネも受けていますかというような質問でしたけれどもぜひこちら月曜日の方に回させていただきますねそしてわかるところはこの時間内で解決
できそうだったらぜひ私の方もちょっと調べてみたいと思いますそれからお答えが出たところ卵を安くっているところ今もうこれ本当に皆さん知りたい情報ですよねワイマナロの
あの卵を売っているところここではラージーエクストララージですねエクストララージで30個16ドル25セントですよということでしたあとコスコの方もローカルの卵いろい
ろなところの場所の卵売っているそうですよローカルの卵で2ラーズ6ドルこれお買得じゃないでしょうかそんな感じのいい情報も教えていただきましたすべて解決することがお
時間たりす申し訳ありませんまた月曜日の方にこれ先おこりをさせていただきますのでまた月曜日もしもし電話お頭でお耳にかかりたいと思いますこの後はホネルルフェスティバ
ルをもっともっと楽しんでいただくために素敵なゲストを迎えしてますよどうぞこの後もケースラッシュの番組でお楽しみくださいんです is radio kizu am 
1210本のルホワイーでタイムですなぁもしもし電話を通すこしお時間を延長してお届けしました4時2分となっていますここからもケースラッシュの番組でお楽しみください
meお聞きの方想はラジオケーズダイヤルはam 1210虹の町ホネルルからお送りしておりますmeハワイ緊急管理局からのお知らせです。あなたは津波警報、ウォーニング
と注意報、アドバイザリーの違いを知っていますか?津波警報、危険です。航海の降水を引き起こす可能性がある津波が予想されます。またはすでに発生しています。沿岸の浸水
や強力な潮流が発生する可能性があり、最初の津波到達後、危険な状況が数時間から数日間続くことがあります。お住まいの地域の自治体の指示に従ってください。高台または内
陸に避難することをお勧めします。津波注意報、水の中や近くにいる人に対し、危険な強い海流または高波の原因となる津波が予想されるかすでに発生しています。海沿いや沿岸
地域では浸水の可能性があります。海岸や水路から離れてください。自治体の指示に従ってください。津波警報が発令された場合は、経済ラジオで災害情報を得て指示に従って行
動してください。緊急管理局及びハワイ民族教育局エスニックエルケーションからのお知らせでした。あなたは健康ですか?毎日お通じやりますか?健康に自信ありますか?もち
ろん自信あります。お肌あすべすべ出し出るとこ出てるし、なんて言ったって毎日出すもの出してるもん。シアトルハーブの台風ガン飲んで毎日すっきり爽快。台風ガンは便広く
ではなくお腹の中の毒素を出してくれる健康食品です。オックステールスープの名店、アサヒグリルがお引っ越ししました。一度食べたら忘れられないオックステールスープはも
ちろん、オリジナルフライドライスにろこもこ、フライドサイミンにバナナパンケーキ、あきのこない懐かしい味わいのメニューをお試しください。場所は開店エリアの入り口、
ワイヤライアベニューゾイ、順床は3008ワイヤライアベニューです。ダンチもディナーもハワイのシニセレストラン、アサヒグリル開店へどうぞ。電話808-744-90
67です。おうちで本格的、スパイシー炭炭マゼ麺。デストランのような味をおうちで楽しめるスパイシー炭炭マゼ麺が新登場。参照の聞いた今まで見ない本格炭炭マゼ麺は、う
ま味100点、辛さ120点。スパイシー好きにはたまらないピンです。ドンキホーテー丸海、二次亜で、公表発売中。スマイのことなら何でもご相談ください。あなたの夢を形
に変えるドリーム建設です。キッチンやお風呂の水回り、床や内装のリフォーム、修理に増築まで、お客様に喜んでいただける丁寧な仕事をいたします。お祭りは無料。おアフト
内であれば、どこにでも伺います。電話番号808-372-3319、ライセンス番号BC32084。ドリーム建設、見気までお気軽にお電話ください。ドクター、リチャー
ド、たまれは、最新の技術で両親的に治療いたします。むし場はもちろんインプラントいれば歯吹きのトラブルなど歯に関するすべてを日本語でもお気軽にご相談くださいオフィ
スは615ピーコイストリートルーム804ご約は58927115892711ドクターリチャードたまるまでどうぞherly sunlight touches
golden leavespoultry swaying in the corner breezemorning dew under my feetblue
skies over merolling of the waves,hounding sandy shoresmountains behind
us,looking down belowpeople working hand in handbuilding their life on this
sacred landhey there,did you know that this is my homea paradise right before
your eyesso let me tell you baby life moves on onlike the beating of a dream,my
true rhythmsworking perfectly until the endall of minelifetie of the
childrenさて時刻は4時9分になっています生放送でお届けしていますノリエグリンのアロハフローム ケイズルですさあここからは日本から素敵なゲストの方々お迎え
しましたよ今年4年ぶり27回目となりますホノルルフェスティバル日本とハワイをつなぐ国際文化交流イベントもすっかり皆さんが楽しみにしていらっしゃるのではないでしょ
うか今日からスタートしましたそして土曜日、日曜日といろいろなイベントが開催されるわけですがその中でも毎年これを見るのが楽しみでしたそういう方々も多いのではないで
しょうかホノルル大邪山を支援し大邪山を世界に発信するかいそんな皆さんスタジオにおいでくださいました今日は日本から今日ついたばかりということで会長の川野たつみ様そ
して奥様のさちこさんそれから指導者としても活躍されていらっしゃいます西川さん、三名様スタジオにおいでくださいましたようこそおいでくださいました今日ついたばかりと
いうことですけれども久しぶりの葉はいかがですか?そうですねやはりあの未然に比べると少ないですねやはり観光客観光客の方たちねイミグレーションに入ってやっぱり昔はで
すね相当混雑してたんですけれども水水と行くような感じだってねそうですかじゃあ今回水水とホノルルの方に入ってきてくださいましたが横でニコニコされていらっしゃるのが
奥様アロハようこそおいでくださいましたアロハ久しぶりの葉はいになりますか?そうですね奥様はいつも会長のねお支えられてハワイにお入りになってこの大山まさに何という
かあの円の下の力持ちとして頑張っていらっしゃいましたよねいやいやとんでもないです皆様のおかげで何とかやって来れてるみたいです久しぶりですからまた奥様も考え深いも
のがあるんじゃないですかそうですね楽しみにしてまいりましたそうですかそしてもう何年も指導者としても活躍されていらっしゃいます宮川さんハワイについたばかりでお疲れ
のお顔色も見せず本当に笑顔でスタジオに入ってくださいましたがありがとうございますアロハですねアロハですね久しぶりの葉はいかがですか?いやー本当に3年前実は2日前
にですねもう二作りしてもう2日後に出発だよっていうところにこのイベントが中止となったそうでしたね3年間町に待っておりましたマンを自してやってまいりましたよーこそ
そしてここでこのルール大邪山を待っている方たちも待ちましたよよーこそと皆さんこのラジオの向こうで思ってくださっているかと思いますよそうですかまいりましたこの福岡
県大豚の夏祭りとして本当に有名なこの大邪山ですけれども初めて今回大邪山のことを聞くという方たちのためにも会長ぜひ大邪山について少しお話しくださいますか詳しく話す
ともう何時間でも時間が取りますのでちょっと手短にお話をいたします元々の起こりは江戸時代江戸時代ですねすごいまあこういうお祭りは普通は全部稲咲くですよね昔はですね
それでやっぱり水ごい水がないと雨が降らないと稲咲くが育たないということでそういう振興のもとにこの祭りが始まったんですねなるほどねこのまあなんといっても日を吹く巨
大な大きいですね雑誌がおれ見ものですけれどもこれがですね地元では江戸時代にあの山川藩立場な藩ですね立場な藩から雑誌をもらって作ってもらってやったのが午前山ってい
うんですねそれが三家に山川藩と三家藩山川藩の市藩が三家藩なんですけどねその二つにその午前山があってそれが大地山の基源ですよねだから三家の本町の大地山がオスなんで
すねなるほどねと新町の大地山がメスなんですもともとはその三家の町でそういう祭りがあった時にはオスとメスと持ってきて一緒に共演してシップがあるんですねシップ同士を
神秘をして次の年に古代ジャオを作るとなるほどねそういうあれもあるんですね市村範囲も願われているとその歴史を聞くとまた今年ねあの壮大な出しを見るのがまた一気は違う
思い出にいることができますよね日本でも非常に盛んのお祭りですけれどもハワイでももう1998年からそのルールでということでホノルルでも認知がもう本当に広がってきま
したよねあの実はですね1998年にホノルルフェステバルの第4回にこれ大豚市を中心として大豚単行の町なんですよねその平山でやはりあの疲弊した町をなんとか盛り上げよ
うということでJTVがあの主催してこのフェステバルができたとささびいただいて第4回に初めて大事なものを持ってきた第4回から今年27回ですもんねその時にはうちの会
員は全く関与してなかったんですねそれで4回それからある5回6回、9回、10回持ってきた時にもうあのこれをもってこれないとなんでかというと費用の面、人的な面でやっ
ぱり4、50名ハワイに連れてきて出しを動かすのがもう困難だやめようと大豚市から大豚の市民が来てあれでやってたんですよそれができなくなってセステバルの方から何とか
続けてほしいという要請があってこの会を作ったんですねで、本能在住のボランティアの方がこちらの福岡県人会の方々とか友さん、京子さんとか聞いてますかね本当に現地スタ
ッフボランティアの方々の力添いがあって今にずっと続いていることですそれが2008年からこの会が主催して大事なものを持ってきたとまさにHONORUL FESTIV
ALの目的が日本とハワイをつなぐ国際交流文化交流イベントまさにその形を1998年からしっかりと歩んできた大邪山ということになりますよねそうなんです主導者としても
石川さん長年本当にご尽力されてますけれども久しぶりのこの大邪山HONORUL FESTIVALで感動人種じゃないですかそうですね現地のスタッフまた真上からの高校
生なんかも参加していただいてですねまたの馴染みのある顔とかそれと再開するのも非常に楽しみの一つですよね毎年毎年私も15年ずっと続けてさせていただいてたんですけど
本当にこの3年間が待ちどしかったです待っている方も待ちどしかったですただ体の方も間違いなく3年年を食ってるんですね当日の朝はもう組み立てからしないといけないんで
すよそうなんですよ夕方パレードするんですけれども朝の早くからですねあの出しをトレーラーで持ってきていただいてトンカチネジで本当ですね組み立てていかないといけない
んですよねそこからが九州ダンジの腕の店の頃だったりアロハナハートの組み立てだったりするわけですねもし聞いてらっしゃったらですね午前中組み立てている風景なんかもね
ぜひ見に来ていただいたらねいいんじゃないかなと思いますフォートデルシーで郵便局の裏で組み立てをやってますのではいじゃあフォートデルシー郵便局の裏庭の広場そうです
フォートの横ですねではそこで組み立て例えば手伝ってみたいとか写真撮らせてくださいなフリーの方もはいそうですかじゃあ今お聞きのここのねハワイ在住の方とか観光客の方
などめったにできない軽減ですもんねじゃあぜひはいそれとバーシャルしていいですか明日の2時からコンベンションセンターでボランティアの方先ほども言いましたマウイの高
校生のボランティアの方あとね当日参加のあのボランティアの方一緒にツナを引っ張ってみたい最高を叩きたいという方いらっしゃいましたらどうぞ遠慮なく明日2時からコンベ
ンションセンターの311のお部屋で315ですか315の部屋で2時から練習しますのでご興味のある方は遠慮なくお越しくださいコンベンションセンターで明日2時から31
5のお部屋ということで上の方ですねそうですねこれこうして在住の方たちとかね観光客の方たちをウェルカムですってこうして迎え入れるところもまた大山山さんのねそのなん
かあったかさと言いますそしてハワイのアロハがこうあったかさと言いますかまた面白いところですねここもねねもうぜひね人手が足らないからじゃありませんどうぞ人手が足ら
ないではなく文化交流かよ交流かよぜひ皆さんね遊びに来ていただけたらと思いますそしてもちろん当日これ華やかに行われますよねこのお祭りを日本の皆さんはよくご存知の方
もいらっしゃるかもしれませんまさにもうおむたの宝ですからねご存知の方いらっしゃるかもしれないんですがこの大山を見ることによっていわゆるいただけるものと言いますか
公園新たかなんていうことをね日本の大学使いますかパワーがねどのような先ほどは市村範囲というふうにおっしゃいましたそれからあとはどんなことを願いながら見るといいで
すかですからね結局あの有効ですねまあまああのこちらでもう毎年あの絆ということでお伺いしておりますけれどもそれと結局は健康を願ってであの地元ではですね大社のこの大
きな口に子供を噛ませていってこの噛ませやるんですよそしたら子供が健康になるそれはねあの大社の大きな口の中にお子さんを抱えて噛みつかせるような感じをするんですよね
そうなんですそうなんですでお子さんが当然泣いちゃうでこれ泣けば泣くほどいいんです元気なの?健康になります怖がってお子様たちが泣けば泣くほどこの子は健康になるの?
そうなんですなんだか日本らしい楽しみを祭りでもありますよね今回のハワイではどうなんですか子供たちを噛ませはあるんですかあのですねあの大気場所ではできますそうです
かあれの前ですね大気せますのでぜひねもしいただいたらそうですかじゃああのぜひ自分の子供にねあの健康と幸せをなんて言うお父様お母様いらしたら大気場所の方にちょっと
聞いていただけるとこの日本での噛ませが体験できるとでは健康でしょそれから子供たちの健康ももちろんつなぐという意味では人と人との語援と言いますかねそして自分範囲そ
ういったものを願いながら見ることっていうことですね楽しみになってきました先ほど会長がお話を始めると何時間もかかりますっておっしゃってましたけど何時間も聞きたいぐ
らい違うんですよねいやいやそれでは今年最終日の日曜日がフェスティマルの大邪山を見る大きなチャンスとなります今年にかける4年ぶりのホノルルフェスティマルにかける意
気込みをそれではそうですね西川さんからぜひお話いただけますかお願いします私自らもですね楽しみにしておりますぜひ現地の方先ほど会長も言われましたよ絆とにかくウェル
カムですので大子たたきたい方また踊りたい方遠慮なく明日2時からコンベンションセンターの315のお部屋ぜひ来てください一緒に祭りを盛り上げましょうよろしくお願いし
ます西川さんでしたそして河野お会長沢千子さんの方から一言いただきましょうか久しぶりにハワイデに奥様とても若々しく照らして白いお洋服の上に大邪山を世界にという素敵
なもうキリッとした発表を切られてますけれども今回にかけるお気持ちいかがですかそうですね本当にもう4年待ちにまったフェスティバルですのでとにかく皆さんが安全にそし
て楽しくやって運営できるのが一番ですしまたこちらの皆様方観光客の皆様方にも喜んでいただけるとそれが一番です楽しみにお待ちしておりますのでぜひ皆様おいでくださいま
せキリリとした異人九州女のあのさちこさんにぜひ会いに来てくださいお待ちしてます本当に発表が似合ってらっしゃいますよねさちこさんありがとうございますそうでしょうか
是非皆さんは観に来てください後ろも会長が今ね発表の後ろを見せてくださっているんですかっこいいこれ大邪山と真ん中にあの感じで両方に大邪のね頭が顔を見合っているとい
う感じでこれまたリリーしくて素敵ですねこちらに住んでるこれは私がデザインしたの会長デザイン?そうなんですパソコンでデザインしてエゴコロがありますねエゴコロはない
んですよだから大邪の頭を写真にとってフォトショップで加工して反転させてこれを作ったの会長20代の技術者のようないいいやこれはねこれ深いコン色でしょうかそうです白
に深いコン色なんですもんこの発表もかっこいい是非皆さんねこの白とコンの発表大邪の絵がねデザインされた発表を見たら是非皆さん近くにおいでになっていただければと思い
ますよそして最後になります会長の方から会長今年4年ぶりとなりました是非今年に向けたの生き込みをお願いしますそうですね街に待ってもう4年目3年間のブランクがありま
したので一言で言いますはじけるぞ私たちもはじける心で見に行きたいと思います本当に4年ぶり今のお二人ねお二人のご夫婦のそして西川さんの笑顔を見て改めておめでとうご
ざいますありがとうございますお伝えしたいと思います日曜日楽しみにしていますどうぞよろしくお願いいたしますありがとうございます今日わざわざホノルルに来ていただいて
ありがとうございましたまた来年お待ちしています是非参りますありがとうございました是非参りますフェイスリフトネックリフトボトックスヒアルロンさんなど美容のためのご
相談にも応じておりますオフィスはパンナムビルナイトパリモミメディカルセンター内にあります電話番号は808-947-2020808-947-2020日本語もOKで
すお気軽にお電話くださいエミコーあなたがやっているのはノー戦場?Yesノー戦場Yesor No どっち?Yesノー戦場だからYesor No どっち?Yesノー
戦場Yesノー戦場?ノー戦場のノーはノーじゃなくてノー?Yesノー戦場だからそのノーはノーじゃなくてノーのノー?Yesノー戦場あなたのストレスにノーと言わずノー
戦場ですキリパラフィスデルズキッチン&ベーカリーマイヤサ焼き盾のパンあげたてのあきかつプレートや味噌サーモンなど美味しい日本の味がそろっています手打ち麺が自慢の
みおパスタロジーでは明太子パスタやトマトソースがとろおりかかったボロネーゼなど本格派のパスタをお互いに食べると一緒に食べると美味しいですデルズキッチン&ベーカリ
ーマイヤサ焼き盾のパンあげたてのあきかつプレートや味噌サーモンなど美味しい日本の味がそろっていますこのみおパスタロジーでは明太子パスタやトマトソースがとろおりか
かったボロネーゼなど本格派のパスタをお楽しみください場所はマッカリーとヤングストリートの角広いパーキングもあります電話番号は808-840-0496と808-8
40-0497です毎日食べたいマッカリーイレブンヘクセどうぞこの動画はマッカリーイレブンヘクセどうぞ今日のシリーズで下 notclockwise楽しんでください
大邪山の皆様をスタジオにお迎えし時間を少し延長してお届けしてまいりました時刻は4時32分になるところですここからはわかるアメリカ移民法 ドンヒタニ先生をスタジオ
にお迎えしお届けしてまいりますアメリカ移民法の時間ご質問のある方はスタジオダイレクトライン941-5966にお電話くださいさて時刻は4時33分になりましたここか
らはわかるアメリカ移民法のコーナーです 今日もドンヒタニ先生をスタジオにお迎えしています早速ご紹介しましょうヒタニ先生こんにちはこんにちは今日もよろしくお願いし
ますこちらこそよろしくお願いします今日も電話を優先させていただきますスタジオの電話番号808-941-5966番で皆さん方からのご質問ヒタニ先生へのご質問をお待
ちしていますどうぞお気軽にご連絡ください そしてですねヒタニ先生最近先生が本当にずっと見ていらっしゃるという掘りまくっているという話題ですけれどもそうですねこれ
はWBCのサムライジャパンですよねサムライジャパンはいもう全然大好きなんですね大好きですよねだけど特に妻が大好きなのでそうですねヒタニ先生のお家様がまた野球にお
詳しいんですよそうですねかなり詳しいですよ日本のプロ野球解説員としてはなりを知らないかっていうぐらい詳しいです野球選手の時間かなんか書いて発行するべきだと思うん
ですよそれぐらい詳しいですよねはいかなり詳しいですよそのおくさまの影響でヒタニ先生ももとにく残念ながら開幕戦を見ることはできなかったんですけど一番僕が感動してい
る若い選手でささぎ老規選手なんですけどねロッテの選手なんですけど明日は今日ですよね今日はチェコなんですけどそれで先発投資をするということでどこだったかなどこの試
合かちょっと僕も忘れちゃったんですけどその肝臓試合を投げて彼にそのまあそれでも入面になったんですけどまずやっぱり若いですよね21歳だけなんでそうか21歳でしたね
だから比較的に若い選手なんですねだから将来はあると思うんですけどあるっていうのも村上選手もそうですけどね彼は若いんですけどメジャーに行くのかっていうことになって
くると思うんですよ最終的にはそうなりますよね将来的にねメジャーの方が日本のプロ野球協会よりも本本日本の選手が行ってますんで僕は一番昔野本選手ですよね一番最初野本
選手近鉄から私LNAに行きますもう野本選手がいたからこそ日本選手の道ができたらも言えるんじゃないですか早見えですよね私は実は大ファンです野本選手大好きでした野本
ね野本さんそうですねだからまあ今日の試合残念ながらちょっと僕は明日早いので実際の問題でちょっと見ることはできないんですけど来週は確か実際の問題はないんですけどハ
ワイ時間で2時ごろだと思うんですけど毎日ですよねあそこにいます毎日のファイアンだからそんなメーコンホンドの場合そういう問題がないんですが日本の場合遅くなるとちょ
っとやっぱりもう真夜中ですからね私が言ってたですよね午前さまになりますんでちょっとねちょっと遅くなんですよそうかやっぱりもうこの野球というのはなんだか人生をなぞ
るというドラマですよねまあ個人的に言うとサッカーも人気あるんですけどやっぱり野球ですよね真晋さん好きなのね子供の時よく野球って水曜日かやってて全然もう水曜日のプ
ライムタイムですよね7時ごろそれがなんか変わっちゃって子供の時だったんですけどそこまで野球っていうのは人気あったんですよね当時先生昭和の話題になりますよね昭和の
話題なんですよその時でしたねあの子供の時覚えてるんですよ特に巨人が出るとねもうすみません今の私は膝を打つという言葉がまさにおっしゃるとおりであの頃昭和のお父さん
たちが楽しみにしていた時間があります父親がもうしょっちゅうおつまみ出して自分でなんかあのクジラの缶詰みたいなのなんてビール飲んで白黒のテレビ見てもう押さわげです
よあの長島とか王とか確かね金田とか広川とかという選手たちばっかりだったんですよ本当にそうです今あの笑って涙が出そうになりましたけれども平田二先生のその文化的なと
言いますかねその背景があるからこそ今もねあのいろんな方たちの相談に乗ってくださる時にハートがあってなんかどこかねあのいい意味での昭和のあったかさを感じるのは先生
そういう背景があるからですねよろしくお願いしますよろしくお願いしますさああの頃野球の中継をテレビで見ていたお父様そしてお母様それも覚えてますよそれは何かのその中
で今日も30分その話で終わりそうになりますが皆さんからの電話をお待ちしておりますどうぞお電話ください808-941-5966番です皆さん方からのご質問を平田二先
生がダイレクトに答えてくださいますのでぜひご遠慮なくこちらの方にご連絡くださいお電話が優先ですのでね途中でお話をしていてもお電話がかかりましたらお話を中断しまし
てお電話を取らせていただきますご了承くださいではその前まで先にメールで先生いただいたご質問からまいりましたはいお願いします私とアメリカ人の主人は結婚をしてそろそ
ろ3年が経ちますが頭筋の目度がついたのでどこかコンドミニアムかタウンハウスを買おうかと考えています不動産物件を所有するにあたりいろいろな所有形態があると聞きまし
たが私と主人はどのような所有形態で物件を所有するのがベストでしょうかまたそれはなぜですか何種類くらいの所有形態があるのですか所有形態の特徴を教えてください所有形
態に関して非常に興味がありますというメールです先生いかがでしょうかそうですね一番いい方法はT&Eというまぁ何か所有形態なんですよねそれハファイというのは特別とい
うか他のアメリカ本土を50種15種15種がその形態法律の上であるんですよねどういう形態であるその所有形態であるのかということはT&Eというのが逆なんですけどTe
nants by the Entityという正式名なんですけどねTenants by the Entityというのは夫婦だけが所有できるんですよハファイの場合他
の種類もおそらく同じ例だと思うんですけどねその意味はだから要するに夫婦というのは一つのユニットとして見なされてるんですよこの場合要するに夫婦なのユニットなのであ
る意味ではパートナーシップみたいですよねご主人とおくさま確かにそのユニットとして片っぽのユニットの片っぽAかBなんかそういう法定責任を抱えるようになってもBさん
がもし責任がなかった場合そのAとBのユニットの一つのものに関して要するに資産ですよね法律の上で保護されるんですよだからすごくもし新しく買うということでもしお子さ
んがいらっしゃらなかったら一番いい方法はTenance by the EntityなんですよねTNETNTそうですねTenance by the Entityだ
からその主優携帯が一番ふさわしいと思います他のそういう数の主優携帯があるんですけど3つあるんですよねまずT&ET&Eは夫婦のみだから夫婦のみなので一番資産法がで
きるもう一つの複数の場合の主優携帯というのはJoint Tenancyという主優携帯なんですよJoint
Tenancyの場合は後でちょっと因果関係を説明しますけどJoint Tenancyの場合は例えばAとBあるいはAとB、C、Dでも主優できるんですよ何人かでも複
数なんですけど夫婦の他にもそうですよねそうですだから他人でもいいんですよね例えばお友達でもただ複数ではない場合なんですよ複数の特別なそのプロテクションというのは
T&EだけなんですよだからJoint
Tenancyは複数の主優携帯なんですけどA、B、C、Dそんな大勢いないんですけどね普通主優携帯もう一つ日本的に言うとJoint Tenancyの場合は合有名義
というんですよねだから合有っていうのは合体されてるという名義なんですけどちょっとまた委員が関係で後で説明しますけどまずT&E次はJT、Joint
Tenancy3番目の主優携帯はT&CなんですよねT&CT&CっていうのはTenancy Commonという主優携帯なんですよTenancy Commonでも複
数でも複数2人以上なんですよねA、B、C、Dでもいいんですだから3つの複数の場合の主優携帯があるんですよ一番簡単なのは単独ですよね1人で主優携帯してる場合この場
合は複数の説明に入るんですけどTenancy by the EntityJoint
Tenancy合有名義なんですよね1つ、ただ前者の場合は夫婦のみJTの場合はJoint
Tenancyの場合は夫婦以外でも複数で主優できるこの共通っていうのは因果関係なんですよだから要するに片っぽのJoint
TenancyがこれはT&EでもJoint Tenancyなんですよね一応片っぽのJoint Tenancyが高いするとだから簡単に言うとAとBいらっしゃると5
0%で接班で主優してるわけですよねだからAさんが高いしたらそのBさんが100%得るということなんですよねかなり簡単な仕組みなんですけどBさんが高いしたらAさんが
100%主優できると例BCがいらっしゃれば3分の1ずつですよねただこれは当然Tenancy by the
Entityは無理なんですよね夫婦だけですからねだからJoint Tenancyの場合は例えばCさんもいますとそれは例として3分の1ずつなのでCさんが高いしたら
ABさんだからABさんが6割持ってるわけですよねだからそういう仕組みになってるんですよ66%なんですけどだからそういう仕組みなんですよねTenancyだから高い
した場合TenancyT&EとJTの場合誰か知らしお勇者が高いすると生存者が全部得るということになるわけです3人いたら高いした主優者の分を生存者たちが得るという
ことなんですそれは共通なんですよねTenancyっていうのはちょっと変わってるんですよ1回こういうことが起こったんですけどなんで弁護士がそのように作成したのかっ
ていうことはわからないんですけど権利書を見るべきなんですよね特に夫婦じゃなく弁護の場合ZT&Cになるとあるいは友達の場合とか起こかない女優形態なんですZT&Cっ
てTenancyに込むんですけどこれは共有名義っていうものなんですが簡単にAとBがいた場合Aが高いしたら普通T&EとJTの場合は生存者が全部得るということですよ
ねさっき教えてくださったT&Eの場合はそうじゃないんですよねAとBが主優しててAが高いしたら例えば何しでBには行かないんですよ100%2人で名義で主優しててもB
には行かないんですかそれは複雑ですねだから問題がかなりの問題があるんですけど23件ぐらいそういう自分で確かめなかったのでそれでT&Cの携帯だったんですよねだから
権利証があれば必ず確かめるってだからただこの場合はもうAさんが高い後だったんですよねだからまだ存在してた時にそれシラグの仏なんですけどそれがわからなくてでBさん
がいらして実はこのAさんと主優してました友人なんですよね主優してましたただよく見てみるとAさんの文はAさんの創促人に行くようになっちゃったわけだからAさん優行残
さなかったんですよ無意言で無意言でAさんはだから放送することになっちゃうわけですよねイリューブンになっちゃうわけAさんは結婚してたんですよでAさんは夫婦名義で他
の仏剣も主優してたわけだからこれAとBさんの投資仏剣だったそれで野心収入を得てたわけでもお友達同士でそのパターンも考えられますよね安装されてる方もいらっしゃいま
すしねいますたくさんあらゆるもっと問題があると思うんですよね友達が仏剣を主優してそれで野心収入になぜかということは夫妻もありますからね維持費とかそういうものもあ
るのでただ延間にやってたみたいなんですよねでもこれになってAさんがたかいして奥さんもまだ存在してて子供も大人で奥さんがその半分を要するにプロベートに入って半分を
取るようになっちゃったんですよね主優券奥様がそのBさんに買ってほしいと私お金ないのでBさんもお金ないんですよねそれわからへんだ非常に複雑な状況になったんですよだ
からあとの話はちょっとしないんですけど複数の主優形態でも必ずT&Cの場合を置かないのでどうにかしてそれを変えないとダメだということですよねもしまたこの方に戻りま
すけどどういう主優形態もう一つの形態というのは当然Trustとかそういう仕組みですよねだからTrust名義で特にお子さんがいらした場合Trustを作成してJoi
ntTrustを作成してFoof名義のものをFoofのTrustに入れるということですよねだからそういう形態があるんですなるほどねお家を買うなんていう大きなこと
ですから動くお金も大きいですし最初に先生が今教えてくださったようなことを確認しておかないと大変ですねあとあとの問題が大きいんですよね本当ですねぜひ何かご相談詳し
く先生そのあたりのご専門でもらっておりますのでもし何かありましたら808526の1122番にぜひ個人的にもご相談なさってみてくださいよろしくお願いいたしますきょ
うは先生珍しくお電話がライン書いておりますので続いてのメールでのご質問に今入りましょうねハワイの英雄県保持者として本土とハワイに合計で30年くらい住んでいました
が日本に帰ろうと思っていますどのような手続きをする必要がありますかこれこの前ある方がいらっしゃって全く同じ質問なんですよねそれでどうやってこれをゴールを足すこと
ができるのかという質問になったんですよこの方もこの英雄県の保持者なんですよね一つ救いは英雄県の保持者というのは当然まだ日本人なのでまず最初ちょっと2、3回ぐらい
は少なくとも日本とハワイにしないとだろうなと思うんですけどまず日本にいらした時に何を確かめないとダメなのかあるいは取り寄せないとダメなのかということは個性なんで
すよね全部日本の場合は個性日本は中国でも韓国でもそうなんですけど個性制度なのでまず個性を調べるということ次に考えないとダメなのはこれ大きい動きなんですけど住民登
録しないとダメなんですよね住民票ないと住民票がないと何も起こらないので住民登録をするそれでなんですかね住民登録するっていうのは本人が物理的にそこにいないとダメな
んですよね居住あるいは手順してないとダメだっていう問題があるのでそれをどうやって乗り越えるのかっていうことなんですよただあの経験なんですけどね役所さんによって違
うこと言うんですよだから例えばある東京の副役所の場合はあなたは住民登録ちゃんと重症あるんですけど物理的にここの重症に手順してないとダメですよ1年間ということもあ
るし他のところにいらした方は別にそんなこと聞かれなかったと住民登録をしましたという方もいらっしゃるとにかくそれはまた違う世界に入るんですけど議論だらけの世界のこ
とですがそういう話をよく聞くんですよだからとにかく一番貴重なのは住民登録住民票はあるっていうことなぜかっていうことは当然なことなんですよねまず交差解説ができない
っていうことが一つそうか今日本で新たに交差を拾おうと思ったら住民票がないと住民登録をしていないと日本での銀行講座が開けないそうですあとは当然マイナンバーとかね国
民憲法権もし免給書があったらすごく便利なんですけどほとんどの方々日本で免給を日本の免給って難しいからね免給を持っていても交信しなかったからもう見込んだとかだから
もし免給書これ先に今の話なんですけどもしこういう方が今いらしていつか日本に帰ろうかなっていうことであってもし免給書があったらそれを必ず交信しておくっていうことで
すよねすごく貴重なの免給書があるないっていうことですすごく大きいんですよ日本の場合はだからできるだけ交信をしておくっていうこととにかくあらゆる面でまずちょっと元
りますけど何だったから住民書があるってことでそこからいろいろ前ナンバーとかそういう手続を取ったりしないとダメなんですけど一つネックなのは物理的にここにいないとダ
メだっていう部分なんですよねそれで現行講座さえ解説できるということであれば次にハワイに戻ってきてこういう方々っていうの僕の経験で不動産所有してるんですよねハワイ
でもう一つの質問は私が英雄県の保持者として日本に帰っちゃったとで、委任条化なんかで自分の自らの仏見ハワイの仏見を売るとということができるんですよね問題はもし税法
上で英雄県の保持者じゃなく要するに日本の居住者として見なされちゃったら起かないのは厳選聴取が大きいんですよねだから非居住者の場合の厳選聴取ってのはこれを義務付け
られてるんですよ省略だけなんですが連邦版ティラファーフタっていうものなんですF-I-R-P-T-Aハワイ版の方はハーフタっていうんですよねH-A-R-P-T-A
だからそれの合計が15%の厳選聴取になるので非居住者の場合だからもしこの2A受験の保持者があまり長いこと日本に住んでてするとやっぱり物件を売ると例えば貸してます
よね一時的にちょっと野心周囲が入ってくるから貸してますでもう売りたいとでひょっとすれば英雄県も失ってる可能性もあるんですよねだからまだ英雄県の保持者として売れば
厳選聴取が大きいから物件を売るっていうのは大きい出来事なんですよ拝殴するっていうことに関して厳選聴取も大きいのでだからそれを避けるためには最急国旗がしようやった
ほうがいいんですよねだから日本にちょっと長いことだからちょっと沿ってる話なんですけどもし役所さんがあなたは1年間物理的にあなた自体がここに住んでないと住民登録で
きませんとって言われた場合ですよねだけど英雄県持ってないとハワイの物件を売っちゃって英雄県の保持者として見なされなかった場合厳選聴取が発生するんですよねだから最
急国旗をしたほうが良いっていうことになるわけそれが解決論の文に関してそれでその物件を売る次はそのお金をどうするのかっていう質問ですよね自分の頭の中であんまり1ペ
ンに例えばハワイの不動産ってかなり高いので1億が1ペンに送っちゃうとちょっと目立つので1億この講座を維持しておくっていうことねだから国民大金をここの講座に振り込
んで当然来年その翌年常途然がありますよね常途然ゲインスタックスがそれも汚めないとダメなのでまだ英雄県の保持者で税金の義務があるのでだからそれだからハワイの講座を
1年ぐらい少なくともそのまま開約しないで開けておくっていうことでもう一つの理由はほとんどの方々ってもう65歳以上がソーシャルスキリティを得てるんですよねだからそ
のソーシャルスキリティの支給を自分守んないとダメなのでアメリカの講座があるとソーシャルスキリティ事務所っていうのはこの本人が日本に帰っちゃったっていうことをわか
らないわけですよねアメリカの講座があれば前先生のこの番組の中でもそういう話がありましたよね分かんないんですよだからそのまま振り込んでるわけですよねソーシャルスキ
リティ事務所がだからそれで当然溜まってきますけどまたもう一回戻ってきて全部も落ち着いたら日本で東京アメリカ大使館東坂のアメリカ領事館でできるのかって言うとそうい
う事務所があるんですけどダレクトディポーズと日本の講座にダレクトディポーズとの手続きがあるんですよだけどこれはソーシャルスキリティ館があるんですよねアメリカ大使
館の方にその館に連絡すれば養子があってお手伝いもしてくれるんですけどそのソーシャルスキリティを日本の銀行に振り込むようにするんですよそれが終わった後にお金も送っ
たそしてやっと終わったって事になるんですよねそれで税金を収めたりアメリカの最後の税金一つ注意点なんですけど平住県の保持者っていうのは出国税っていうのがあるんです
よだから日本か泡泉に住んでて長いこと住んでて日本に帰った場合出国税が発生する恐れがあるのでちょっとその困った内容っていうのはちょっと僕もサダカじゃないんですが確
かに出国税っていうのがあるんですよそれはどうやって評価されるのかっていうことはご本人の資産なんですよねだからそれなるべく日本にもう提示する前にちゃんとした税理士
さんか会計士さんにお尋ねしてそれを相談するべきだと思いますだからかなりの簡単な質問なんですけどすごい包括的なかなりの動きがあるんですよね先週そういう方がいらして
全部そういう一応煮詰まった話もあるんですけど細かいんですよ動きが4-5回くらいは行き来してないとしないとダメですね完全に住ますことができないのでたまたま英住県の
保持者の場合はやりやすいんですけどこの日本人がアメリカ人になっちゃうとまたちょっともっといわゆるしくなってくるんですよねそうですかでもこのような方たちというのは
増えてきてますもんね先生ちょうどこの質問でも先生が大きい質問の中でもこのような質問多くなりましたね多いですまたじゃあ先生このあたりは興味ある方将来のことを考えて
いらっしゃる方おかしく